前無古人唔敢講，但王道漫中死神(bleach)可以話後無來者，屌打晒火影海賊王，鬼滅我英龍珠超

作為一套漫畫，最重要就係點吸引人睇落去，依點其實係得火影叫做可以同死神fight下
火影打完再不斬接中忍考試再終末之谷一氣呵成，其實係少贏

但死神屍魂界突入再去破面篇亦都好引人入勝

海賊王一直去到打cp9先叫做第一個高潮我都廢事提
空島篇係得艾尼路係吸引

鬼滅啲劇情好似斷撚左片咁跳下跳下真係on9，動畫Hard Carry，如果齋睇漫畫，打蜘蛛完全唔特別，係炎柱死嗰下先有少少感覺

人設嚟講都係火影死神拋離成條街

火影由一開始白，去到帶人，自來也，全部角色都有血有肉有目的

死神就好似DC咁，每個反派都好鮮明
我唔講藍染小烏啦
就講冷門嘅第五十刃

連每句解放語都係有思考過
佢原型係螳螂，本身螳螂就有祈禱蟲嘅外號
暴虐仇女嘅外表係軟弱嘅內心
對虛圈感到絕望
追住同人打交就係為左求死

最後啲分鏡真係

有興趣睇原文可以睇返

仲有其他隊長同破面都好鮮明

但海賊王角色的確多，亦有個性
但就係太多，令人記住嘅比例亦都會下降

鬼滅就...

講到分鏡，畫功，死神更加係世一
繼續用返ptt死神王嘅例子

海賊王有救兵出現係咁
下一秒就無啦啦出現

而死神嘅救兵係咁，每個人嘅神態可以”話”俾你知，發生緊咩事

幹你娘塞爆

舒服

最後完本後餘韻
鬼滅之刃唔使講啦

火影都係講凱㗎啦，可以傾都唔多

死神傾嘅地方真係多到仆街，可謂日本Nolan
原來屍魂界先係維穩機構，靈王，完現術篇都有提過，唔係憑空出嚟
花姐一直用頭髮遮住對波係因為胸口有個洞等等

太神啦！
未睇嘅快睇
睇過再睇

火影淨係鹿丸報仇都屌打

樓主已經自動無視藍染編後既劇情

劇情上，的確火影略勝一籌

藍染篇咪結局，依位ching講緊乜

千年血戰篇既人設畫功劇情反派都係笑話

OKAY

首先畫功依然優秀
星十字團亦都有印象深刻嘅唔多
可謂低潮

但問題係佢嘅低潮，依然係贏海賊王同鬼滅嘅普通發揮

夫子幾時出返iq題

回撚晒塘了

畫功係依然優秀，但越畫越懶，成日無背景都算，仲要成日無意義咁拉長幾頁黎畫，每話信息量極少

死神屍魂同十刃篇的確係經典，完現術篇就差少少但都算合格以上水平，不過千年血戰篇個劇情暴走到收唔到禁滯🤧🤧

當年如果係打完藍柒就完肯定成為神作

BTW，唔講劇情，只講畫功
當時死海火三個巨頭，久保既作畫功力同尾田，岸本根本係唔同次元

利申三巨頭中最鍾意睇死神

成篇重點 鬼滅除左炎柱故事外算鳩數啦

可能因為係最後，我唔想咁快完，唔介意佢慢慢嚟

點知個節奏都係快

咁點睇公鹿可以點補強

到宜家我都係未明佢個最終決戰係咩事

打完藍染就完太多野未講

如果係藍染攻入靈王到就得

btw，完現術其實係俾茶渡做主角同expose四十六室十三番隊係維穩機構
不過....當然係俾Jump stop左

trade字母for kawhi + lou will

bledose for cp3

聽講爛尾 不了
睇緊JOJO

會唔會有小朋友話你劇透咗鬼滅劇場版呢？

巴打可以睇吓一個youtuber叫漫天大坑-Kay
入面有分析好多死神唔同角色既性格設定，佢地既心路歷程等等

睇完你會發現久保根本係一個比畫漫畫耽誤左既小說家

劇透鬼滅死全家

友哈比Balance誤導左，佢以為自己全知全能只係發惡夢

藍染太勁令到石田射到友哈

無左能力就俾人平A殺左

再祼簽jabari ok?

死神個個190身材喎

無返學咁悶乜都睇晒啦應該

柒番谷東獅郎 表示

睇晒啦

漫天大坑
ptt死神王，睇晒

我覺得ptt死神王腦補得過左，但資訊量亦都大
kay就解釋得好好

死神真係好撚好睇，翻睇咗3次
久保D畫功，分鏡，人設都正到仆街
不過千年血戰篇尻尻地又真係事實駁唔到

BTW，樓主點睇久保同一世界觀嘅新作BURN THE WITCH？

如果今年有Jabari，而唔係ilyasova，應該過到

係咩，可能我本身太愛死神一早睇過好多分析解讀
所以覺得KAY講嘅嘢有一半都係廢話

我準備買成套漫漫睇
你睇左小説未？
btw同一時間我希望佢間中會提起死神啲人名，or even出現下

但又唔好咁多死神影子
係咪好矛盾

btw我唔鐘意女人做主角嘅game/劇/動漫
唔係為左久保。。。

佢講廢話唔=解釋得唔好㗎嘛

例如佢話小烏愈嚟愈似人，而黑崎愈嚟愈似虛依啲，我先會發現

我似咁膚淺既人咩
雖然係好靚仔好吸引
但前排連登仔屌晒鬼唔敢睇

有成人版

連登屌得自然有咁上下知名度

逢紅必反？

睇咗小說啦，補完返好多嘢，其實靈王嗰部分久保應該本身係漫畫就想講，但奈何比人半腰斬or佢講故仔能力太差所以做唔到

我覺得而家burn the witch算恰到好處，有少少死神嘅影子但個感覺又好唔同，個魔陣隊隊長帶破面面巾嗰幕j死我

出左場果個傻仔男主
係咪一護個仔？
久保D傻仔角色暗底肯定又係D咩勁人
今集冇啦啦整把劍出黎... 死神刀？

依樣你都要人講先知
不過花天狂骨真係好正

都係嘅，比d非fans認識到死神d設定其實好認真一啲唔尻
不過我覺得佢把聲有d un耳，太認真撚feel

係Jump唔俾講

咁多套長篇動漫最中意死神

我有時會唔用腦睇

特別小烏在場

唔係呀，不過如果變長期連載覺得一護個仔有機岀現
講到傻仔角色係勁人巴打就要睇下第4話，因為已經岀現咗
估唔到呢套嘅”浦原喜助”個樣咁尻

人氣太低了

日本仔食開屎

你咁講即係大叔....

死神咩都好
係劇情唔好…

講真人設世界觀畫功無一樣係差過火影one piece

我覺得係唔夠長

死纏爛打實得

屌你海賊同鬼滅點擺埋一齊講 兩個次元嚟

你啱嘅

海賊同火影都稱得上係瑕不掩瑜

但鬼滅係瑜不掩瑕

死神最大優點係 型 型到無倫
由分鏡、畫風、到人物、戰鬥場面、劇情
唔講啲大路角色
就算一護喺虛夜宮第一個打嗰個三位數十刃後備
唔濫情冇回憶咁刻畫個阿叔都好好睇
啲刀刃更加係痴線
名又型 視覺效果又型 機制又特別
相信呢點無可超越
就算友哈篇劇情暴走呢點都仲keep到
兵主部一文字真係世界級

但去到後面久保好似俾呢份型限死咗自己
戰鬥變咗 A秒B B現真身秒A A解放又秒B
秒係型 但場場都咁打其實真係唔掂
無咗一開始嗰種勢均力敵拳拳到肉
去到最後變咗為咗交代所有人氣角色嘅真正能力
（然而又唔明點解最後平子卍解冇出

久保根本係詩人

平子係卍解無用所以唔用

我都同意點解唔可以55開

55開不相伯仲依方面連鬼滅都好過佢

不過睇人連擊都爽嘅

和尚同山爺㩒撚住友哈打

平子卍解有係小說出返
久保條友好似係因為要出小說先開始諗佢卍解係咩能力
但係又比佢諗到個完全配合平子&逆撫嘅卍解兼且比佢解譯到點解漫畫無出到喎
真係吹佢唔漲

如果久保行大暮維人咁可能仲好
太拘泥於戰鬥
但明明自己長處就唔係建構一個完整嘅戰鬥系統

由第一集開始期待山爺卍解
打曬四招都完全唔失望
但你老味一個老行尊打分身 仲要俾友哈偷埋
真係唔俾佢善終

樓豬做乜膠 後面爛成咁就唔好再撐啦

利申： 鐘意死神 但後面真係作到9唔答8 比人腰斬都正常

我諗應該講jump唔一早俾佢停
多過後面on9被腰斬

睇死神動畫淨係覺得大部份時間都係不停跑跑跑
有五個角色就會分開五條路跑
然後敵人大多數係一條友係中途等，主角䇔咗之後又繼續向前跑......下一個敵人又係條好窄既通道or 一間房入面等..
敵人成日都係速度型對返速度型，力量型對返力量型咁，最後一定係主角們一下爆氣必殺技打䇔
你要搵火影比的話，我覺得火影䇔成條街
起碼有啲鹿丸式鬥智以弱勝強，有時又會一team人 去合作用策略去贏，千代婆婆操控小櫻打蠍等等......變化多好多

老老實實
到後期淨睇畫功 開技
山本卍解
京樂春水開大技我覺得係好正

咁你就誤會左

其實久保係想寫山爺>友哈

但無理由係由山爺收佢皮

係久保應該諗住寫死山爺就順便mix埋

要寫得爛先俾停

火影係依啲地方的確優秀

咁講講唔通喎 對比其他作品 一樣寫到落去 加鬼刃要停都一樣唔寫落去啦

久保想自己停既點逼到佢 學富樫都得啦

問題係個故事同能力都失晒控 出招先必死 反超完再反反超 都收唔到尾

都可以唔駛輸得咁柒
講緊應該係全作品至勁嗰個

和尚>山本>友哈>一護>藍染>涅

死神又好似真係無一場戰鬥係鬥智贏
不過虛圈尾打藍染嗰到佢都算係畫到下團戰嫁啦，雖則全部都係出完一招就比人秒咗

涅對靈王的右手算唔算

悶到西咁

你一定係久保弟子

王道漫主角黎講古老殺雞一支棍的確係幾型

後面大技亂吹到要斬你都排到位

其實久保本身應該係想畫落去嘅，本身完現術篇佢仲有好多嘢想寫但因為人氣差被迫提早完開千年血戰篇，點知個人氣都係keep住愈嚟愈差先被斬

當年睇住死神由三大跌到落後尾排十幾位都覺得好唏噓

和尚大技太屈，佢同山爺都打爆過友哈
頭二稱得上
之後友哈之下就係一護
一護實打實1v1贏左藍染

藍染之下就係凡人

而涅應該係最勁嗰個

我前面都有提後期戰鬥反超再反超係on撚9
但我覺得仲有一點係因為環境唔同
以前jump就係太多時見到市場好而唔俾作者停
但到呢個世代啲人欣賞故事能力高咗
呢種做法適得其反 死神就係咁死

富奸呢啲極端例子難一併討論
鬼滅本人極度麻麻 反而覺得其實係可以畫落去
拖劇同所謂果斷結束 其實一樣爛尾

上網睇到啲人分析死神畫面同文字嘅象徵同意境都好正
可惜久保好多可以發揮嘅劇情都冇畫出黎
如果久保想畫根本大把嘢畫

千年血戰尾機
經過900年取回心跳
再經過90年取回意識
再經過9年取回力量

好好j

佢畫每個人嘅短篇自傳就可能得

佢係大把野畫，但我覺得Jump俾佢發揮，都只會畫多六成佢想表達嘅嘢，佢寫唔出好嘅劇情去表達

其實我都係奇怪你講既以前jump唔比人停 而家就唔會咁姐 所以你想指久保係被逼畫落去既係有source？ 我自己覺死神多bug得黎其實仲有好多野係無講 未講 同唔清唔楚無解釋 差到根本寫唔到落去 照佢發展其實又唔覺打完藍染係就咁就完 同期火影路飛都一樣吹到落去 （雖然都有bug)

自己畫 ？！

動畫啲打鬥好正
一護vs十刃6 同4烏
啲分鏡靚撚到 最撚深刻係烏二次歸刃 用一護第一視角飛緊埋嚟 之後下一秒個頭畀人㩒咗去側邊
之後牛頭用翻一樣嘅分鏡

雖然早期人設線條冇咁靚
但打白哉都好正

冇source架 我鳩估
但爆漫都有提過jump作風係盡量想作家畫落去
尤其是成績好嘅 咁都係一句到尾有利潤啫
最後都係主角決意提出果斷收尾
所以我諗喺三台柱及更早時期
呢個已經係jump一貫做法

同意你講久保好多嘢冇講
我諗佢自己都唔係太handel到複雜嘅劇情結構
所以我先話死神優點係喺型度

幾時出埋動畫
到時一星期一集都唔知要追幾多年
好似one piece 咁就仆街死

唔驚啦，千年血戰潑咗咁多墨
動畫一集可能都去咗10話嘅劇情

我只係知最後4個親衛隊拖戲拖撚左一年
京樂總隊長比人打撚到成身都係洞都死唔去
星十字團打極都打唔死
友哈比一護一刀斬死
完撚左死神都唔知一護個卍解有乜鳩野能力

設定 世界觀 人設
的確係唔錯
但衰在太自信
成日拖 俾人話就唔拖 排名算返d 又拖過
我本第好鐘意呢套作品
但當年個個禮拜追有種俾佢當狗玩既感覺

所以佢d 新作都係睇定d
受歡迎就會拖到唔知幾時
谷唔起就等jump 出手

作畫係靚

其他唔認同

夫子有多高

劇情本身都唔差
但去到打藍染開始有少少亂嚟
藍染之後嘅劇情更加唔駛講

畫功係好，衰劇情唔得

夫子好球

其實我都唔明鬼滅有咩咁好睇
所謂最燃經費個一集 都覺得好普通

鬼滅最好睇應該係打上弦六到上弦四果期
之後就...

都唔係，Miracle嗰到要拖真係打十集都得

有天那麼高

打藍染唔算亂嚟啦